Instagram將831片段標籤為不實消息

狗嘅特權散佈到海外？
我哋就去Instagram個page問下佢
係Instagram search Instagram就會搵到

推上去唔

推

唔好再講咩的士

一定要推上去
有冇原片，一齊 upload

人地偷食重要定香港重要？

上網點都有

呢樣嘢係點運作？邊個有權威落呢個判斷？

Push

外國都俾中共入侵 各位唔好偷懶

奶共

岩岩都睇到 wtf

跟據IG，佢叫我睇到哩到

［做乜撚事］Ig話831事件係不實資訊

不如去返呢個 post 講 免得咁多個 post
入面都有人解釋咗

條link google translate完係話d印度人係到傳條片係中國點處理武漢肺炎 所以ig當佢係false information 而唔係話831係false information

Ig係facebook 架，奶共奶到咁⋯

咩文嚟？五毛買咗人哋啲帳號大量據報？

各位鍵戰要人

放64既片上去睇下點
屌你老母共狗豬格伯伯

facebook不嬲奶共
臭你又用

咩料

同facebook 一鳩樣

佢個不實應該係有人用段片話
中國警察對有肺炎嘅人用武力
Claim Review : वीडियो दर्शाता है की चीन में संदिग्ध कोविड -19 मरीजों पर पुलिस ने कार्यवाही की Claimed By : Social media Fact Check : False

用google translate 就知

香港人要自己成立一個社交app
唔使再用海外奶共ig

push

應該係有人移花接木831差佬打嘅人係中咗肺炎
然後ig將佢定為不實???

Pish

比人report太多

pin左先，但的確對依件事既傳播有影響

cls公司阿

有片都不實

推嗰啲人可唔可以了解左件事先...
不實係講有人將831條片
當左做支那用警察對付有肺炎嘅人
Claim Review : वीडियो दर्शाता है की चीन में संदिग्ध कोविड -19 मरीजों पर पुलिस ने कार्यवाही की Claimed By : Social media Fact Check : False

false video shows police crackdown on suspected covid-19 patients in china

pin啊

你up乜？

p牌推

推上Reddit / twitter

大家覺唔覺得咁落去民主會輸 世界會返返去以前 到全世界都受壓迫先會醒

樓主pin this

咁都不實？

垃圾奶共Facebook

推
Ig奶共不意外
更證明Twitter 好重要

快spread開大家

推 睇字啦唔該

Facebook 有個叫Alex li 既人負責審查

推上國際

可唔可翻譯下= =?

推爆

屌啦

Boom live係乜撚嘢

中共倒台先係唯一出路

倒共

上twitter

做乜鳩

Lm
一人貼一次

Twitter solomon

upload上Twitter

fc 完無人睇

英文版
似有人想種移花接木喎

推！

五毛死全家

咁本身條片唔撚係fake news呀嘛
宜家係ig自己唔清唔楚

拉

Wtf?

Facebook

中共網軍一直都做緊野
以為寫印度文就扮到印度人咩

你講我?

Ust南亞仔可唔可以翻譯下篇野講乜

wtf

雖然都係抵屌
但事實係唔關奶共事

屌喇聲

所以咪要照屌囉

撞

支共搵好多五毛網軍維穩

唔係呀

有仆街做 Fake News, 搞到 IG 審查系統出錯
通常係做 content farm 嗰班

有埋片都不實？？

笑
獨立查證？
香港都冇成立過，佢憑咩？

似係報料人特登用錯嘅description去誤導呢間傳媒
老實講印度佬都唔會奶共去到邊

一個炒車po就睇到連登有幾多on9仔

拉
樓主唔pin返真相？

CLS 點解係印度

即刻有人故意將條實片配上不實既描述，令到個post變成不實。

垃圾黑警

擺用ig!!!!!

false video shows police crackdown on suspected covid-19 patients in china
唔係話條片本身不實
而係話條片唔關肺炎事

831片段係ig 比人當成「不實資訊」

屌你老母 不乜撚嘢實

炒撚哂車啦煞掣啦屌

cls

咁都不實 痴撚線

有哂片都不實

屌啊

pisj

推依個

想問下連登仔點解七仔都要擺嘅時候
FB IG呢啲維穩工具點解仲用緊？

屌

屌，齋推有Q用，不如搵人整suggestion 點樣report 俾IG/FB知好過啦，或者睇下可以點樣搵侵侵或其他媒體幫手。

唔代表ig可以將所有831嘅片標做false information

PUSH!

得藍絲會咁講嘢

咁ig幾時有將所有831既片標做false info？

DLLM
召喚清算師

推pin

pushh

pin呢個

Pin

垃圾ig 有人用假標題話不實但又唔澄清返係831打示威者

段片根本唔關支那肺炎事...
咁樣根本誤導其他人覺得831係假嘅
情況就好似啲中国人覺得64係假嘅咁
推到佢放返段片出嚟！

pin this
Boom live無辜的

個重點係佢而家直接喺831條片話係不實資訊呀嘛
你係咁講係印度佬又點啫

真係高招啊屌佢老母
國際會慢慢覺得831係假嘅

依家呢條咪係ig審查過 判斷係831嘅片就當左佢係false information囉

原po寫到明係831太子站打人

佢係話條片入面警狗打病人係假嘅再澄清返係打示威才者
唔係話831打人係假嘅

冇啦啦條片點會關武漢肺炎事呢？

你都唔明
網軍就係特登咁寫，先可以令到條片俾ig block

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

重點係IG個system 弱智
要report 俾IG 知

舉報個網站有冇用？

應該問下呢個Boom live係咩黎

我知
但係而家明明本身唔關武漢肺炎事
佢夾硬套落嚟，話係中國打病人
之後再話佢不實
但係喺IG睇
一開始已經話831條片不實
之後就話用印度文解釋
咁有咩用？

唔關Boomlive事
錯嘅係IG

樓主呢?

Tui

朱西伯格不意外

奶共朱

痴咗線

中文係毅進度讀？

點解仲有人唔明
而家佢嘅所謂fc
就係話條831片唔係中國公安打肺炎病人
咁點解佢要係本身只係講831既片話標籤佢係不實資訊？

印度佬會咁得閒搞你咩?

一睇就知中國人啦

on9 判斷為不實消息個個名仲要好奇怪

push !

推依個，搞清楚係點先

??????

我覺得重點都唔係邊個做
而係佢而家一嚟就話831係不實
之後用印度文解釋話係中國打病人係不實
但係有直接標籤831片係不實

唔代表佢可以條條831片都當fake news

啱呀屌

隻隻字我都明
一齊睇就係唔知你噏乜鳩

用第二個理由同你講你係不實
所以呢？

而且重點係佢只係查證左一個po係咁
然後封曬所有其他po 咁又有無問題？

Cls combo 如果全部警暴片都話係處理肺炎咪玩曬

DKLM

A

tui

炒乜撚野車
佢用第二個理由話你聽係不實呀

亂9咁 ban曬你其他po呀
啱個d佢有無查證呀

明顯係 都唔知佢噏乜春

咁呢個係另一個問題

自己開個ig睇啦 傻9

佢個網係專攞嚟fc嘅
應該係本身有唔知咩人話係打病人再share開去
佢先出嚟澄清返
反而ig嗰度真係唔知想點
好撚誤導喎
一個不實內容就算 喺ig track返個source仲要印度文嚟

屌佢老母

有仆街
將831 CAPTION 做
false-video-shows-police-crackdown-on-suspected-covid-19-patients-in-china-7274
就當晒所有831 係FAKE NEWS

追究ig

Ppp

原來有手足開左po 推呢個

a

同支那自己搞wechat 微博有咩分別

無話無問題
但好多人第一句就屌fb奶共
好多推嘅人都未了解清楚件事
我只係提供更多有關件事嘅資訊
當然你可以屌ig個機制垃圾
事實上佢又真係寫得唔清楚

炒車 好在有睇pin

搵撚極都唔知點report返俾facebook知
成大段垃圾廢話

見到有手足喺個印度佬個twitter下面澄清返

支那狗？

你啱

屌你老尾

直播出街有咩不實?

推到ig回應

屌你老母豬閪柏格

推呀!!! Instagram亂鳩咁tag!!!!

推左
屌你老母豬閪伯格奶共閪

屌，Facebook 真係奶共到仆街，成日recommend啲垃圾支那片

仲用ig都on9 奶共 抵制

pish

抵制

我岩岩正想po

罷用

3秒

可以點做？repost/ post story 應該無用 要Send email 去Facebook/Instagram?

IG = FB = PRC = CN = CHINA
又要溫故知新啦

收皮啦依家問題係其他會點睇

咁依家全部831片都被人當fake news？

其實好撚矛盾 支那禁左fb 佢偏偏奶共

200幾億俾黑警請埋d咁既pr？

咁應該用咩

on9 ig

不實咁條片係拍緊電影??

Boom Live係一間喺印尼創辦既中資公司，專門fact check fake news, 但入過去睇, 所有同中國不利既news都會講係fake news

求拎

Dklm

罷用ig奶共狗

Up

係咪要send email 畀ig講一單還一單？

Fk instagram

嬲撚到

唔理 照share左出去

要港女唔用ig , 要班咸濕仔唔睇ig , 會點選擇呢

美國議員

印度仔條完整link係
有人用d片來話係公安搞病人，instagram成條片mark左做fake news

求pin

***Top urgent***
有ig的請按以下程序report
1. 將呢條片share去ig story: (圖一)
2. Cap 低False information個畫面後再@instagram (圖二)
3. Report fact-checker (IG user name: boomfactcheck)

Please share

話知佢中資都好啦，要香港人罷用ig 不如叫佢死左去算

其實我地係咪可以利用今次機會再向全世界講返831係黑警無差別攻擊普通市民事件 再次引起全世界關注警暴問題

關佢"叉"事呀印度佬

On9

依家咪就係講緊呢個問題囉

Fuck Facebook

我想問要點樣report返俾ig

TG
應該仲有

Fuck

831 challenge 一人一po po 爆佢

好野
咁攪法831又會拎番出黎講
清算埋依個幫中共既所謂fact check野

咩係boom live

想睇但睇唔到

你up m9

一半機會係五毛搞事一半機會係印度人唔知頭唔知路解讀錯誤

去ig my profile>settings>help>report a problem>report a problem>打呢段嘢上去>submit

Hi,

I am an active user of your service and recently I discovered that an IGTV video posted by another user was flagged as false information after posting it to my story.[1] I have visited the fact checking website your company uses and according to the website[2], the video was being fact checked to be a valid video showing an incident happened during HK's pro-democracy protest, the video was being labelled as fake news only when some Indian twitter account falsely mentioned it as Chinese police chasing after Covid-19 patents. In the account I mentioned above[1], the video was being used as a record what happened during HK's protest and is clearly true and not a fake news as reported in the website. I understand your company's effort to eliminate false information spreading on the internet but this clearly isn't the case.Therefore, please remove the false information tag from this video. I am looking forward to seeing your reply and action. Thank you.

Yours faithfully,
A instagram user in Hong Kong

[1]

[2]

同一間嘢嚟

推到上報

乜撚boom live？

Re po

屌你老母豬閪伯格

?

推呀dllm

推呀

求pin
喺到推佢地見唔到
boom live係印度既一個fc平台

whatsapp：+91 7700906588
tg:boomfactcheck

一齊pm話佢地知 佢地段新聞()
令到段片被ban 叫佢地撒回
好人一世平安

唔係公安打病人，係公安打平民啊

Share

Google Translate
=============================================

視頻顯示假警察對中國可疑Kovid-19病人採取了虛假行動

Boom發現該錄像帶實際上描繪了2019年8月香港的政治抗議活動，與當前全球冠狀病毒的爆發無關。

香港的一段視頻在社交媒體上風靡一時，其中顯示警察對城市的政治抗議者採取了行動。但是，此視頻的傳播帶有虛假聲明。在分享視頻時，據稱中國警方正試圖制止一名疑似Kovid-19的患者。

在3.17分鐘的剪輯中，Rait警察被示為在Metro教練內擊打棍棒和胡椒噴霧。在剪輯中，還可以看到人們拿著雨傘，這是香港民主抗議者使用的標誌。

該視頻正與標題共享，內容為：“我們正坐在這裡……在WhatsApp和Facebook上……取笑*電暈病毒*。從中國觀看此視頻👇👇一次，兩次，非常仔細地觀看3次👇👇為了抓住被這一流行病困擾的人們..警察局在那裡必鬚麵對多少問題正在下降👇你的心臟也將震撼看到這部影片👇👇“

推特病毒
我們在Twitter上搜索了相同的文字，發現許多句柄使用誤導性的標題來共享它。

事實檢查
我們將視頻分解為關鍵幀並使用俄羅斯搜索引擎Yandex進行了反向圖像搜索，其搜索結果顯示該視頻的日期為2019年8月31日，當時旺角因在香港騷亂中被警方逮捕而被捕愛德華王子來到地鐵站的平台上。視頻中給出的日期可以追溯到2019年12月在中國出現的前幾例冠狀病毒病例。

病毒視頻中出現的類似事件可以在香港新聞網站香港自由報（HKFP）上傳的視頻報告中看到。

據香港警務處2019年9月1日報導，由於地下鐵路關閉了5條線路，警察在銅鑼灣開了兩輪實彈，2019年8月31日晚上在香港爆發了暴力事件告訴過

病毒錄像顯示，在抗議引渡法修正案運動（ELAB）的過程中，事件發生在香港愛德華王子站。

據香港警察部隊報導，“香港政府隨後在一份聲明中聲稱，示威者在洗劫車站並襲擊人民，而當局已”在地鐵車站制止了所有暴力行為並逮捕了罪犯。已經進入。”

2019年8月31日，也標誌著中國交出的有爭議的香港民主白皮書的五週年紀念日，該白皮書呼籲禁止選舉香港行政長官，導致長達79天的佔領運動受到鼓舞。該計劃在2014年被稱為“傘運動”，但最終被立法者拒絕，正如《香港規劃署》的報告所報導。

與病毒視頻類似，可以在2019年9月1日在YouTube上載的BBC報告中看到這些場景。

截至2020年3月19日，印度確認了151例COVID-19陽性病例，該視頻因虛假聲明而廣為傳播。關注Boom的實時博客以獲取最新更新：冠狀病毒實時更新

推
吊點撚樣不真實呀

推推

係咪即係咁樣：

↑ Fake news! 這並不是發生在美國。

唔知yellownazi 會唔會抵制ig呢

比個demo比大家跟，方便各位出手！

ig錯誤使用第三方不實咨詢認證。第三方認證僅僅表示影片not shows police crackdown on suspected Wuhan coronavirus patients in china，但影片本身是事實: showing riot hk police storm a metro station to crack down on innocent citizens inside the metro coach。然而貼文僅僅是展示警方暴力行徑，併無與武漢肺炎相關聯，所以並非不實訊息。ig錯誤引用第三方不實咨詢認證。還請盡快更正，並杜絕相似事件的發生。

轟炸佢！

推推推

乖，返去重讀小學先上黎講野啦，隻隻字都識但完全唔明你up乜鳩，「人地外國」尷唔尷尬我就唔知，我見到你就好尷尬囉

?.?

中共控制曬啲social media

即係YouTube 黃標咁囉，唔關事一樣當fake news

瘋狂tag ig 個ac ok?
我不斷inbox佢
不斷sand嗰新聞俾佢哋
同佢地講
831係香港真實發生過

要搵g phone 幫手，唔透過外國唔夠力

見全部人都擺曬上story又撩興翻香港人

Push this

dllm仲話係fc平台
食屎啦

你覺得我語癌都專登打咁多字黎覆我 咁用心良苦

印度文係咩意思

未用過IG，但推咗先

係咪要整返個social media

推佢老母

dllm pushhhh

可以send去邊度

正視聽，有錯請指正

而加ig 個問題係佢地冇搞清楚段片個caption 同fact check 證據嘅內容係咪吻合就block 左，或可能detected 到係同一段片就block

如果段片caption 係同boomlive 寫嘅野一樣，「中國人對待武肺病人」，佢block 段片可以理解，但都容易被誤會為假影片

而加block 左段caption 同hashtag符合影片內容嘅post，佢做錯左

另外會唔會係有人故意spread fake news，搵藉口block 片

Report 返比ig 知佢地有嚟個bug 有冇用？

boom live 篇文冇錯, 講返條片唔關武肺事, 亦有講831咩事
只係ig覺得有人用條片造fake news, 所以全部用呢條片都係fake news

［83] Instagram Fake News 投訴信Template

Ig fb 都係食屎狗嚟 , 香港人應該全部轉用 twitter

垃圾已report

戰場邊度

英文版

好似字數限制打唔晒，打唔打啲links

Upload again!

用twitter 啦
成日睇圖降低讀者質素

就當有人移花接木
作為一個獨立fc機構 有可能因為有人誤導就落錯判斷？
咁不如比錢我我去fc都得啦

大家做嘢呀

推啦

ig
根本嗰Boom Live都冇錯
嗰網係fact check咗有其他人用咗831黑警地鐵恐襲片黎做武漢肺炎fake news ,但ig就鳩黎
直接將條片標咗做fake information

屌閪

Ig含撚啦

屌佢老味

pp

PUSH

似係IG個垃圾系統問題多
BOOM篇文冇問題
點解有啲連登仔咁快跳去屌個fact checker
係咪用緊IG唔敢屌

隻隻都係中文字 隻隻都識讀
點解你拼埋一齊之後
我完全唔明你呢段嘢up乜鳩？

豬西八格

Instagram aka facebook aka 奶共..

重讀翻幾年小學先上黎講野啦

又係你 朱閪伯格

全面攻擊藍店大行動！！

u up wt spring？

本身我睇到係話

但係似乎只有po主先可以申訴
於是就直接send去ig既回報問題

用條原片搭條假新聞

就bam埋條原片話係fake news

蠢撚到呢我地步都話boom live係無辜？？

反共匪滲透

有用 但香港人活躍嘅唔多
只停留喺fb ig

乜鳩野？即係成晚都係演員？
黨鐵岩岩先出cctv咋喎，夾夾劇本先作故仔啦

停啦ching....
FC係好 但可以再仔細D
可以google一下篇大陸文所提及嘅「Boom Live」同宜家討論嘅FC獨立媒體「Boom」係咪同一樣嘢先...
唔好炒上加炒啦

推！！！

block定先

豬西伯格

錯係ig 亂block 同亂report 個個
如果有人亂spread 係中國對武肺病人片
咁boomlive FC 返有咩問題

所以boom live係咩機構

如果將64記錄片寫做 how china treat the patients
咁係咪條片都會係label做false information

投訴重點唔只係還831條片一個公道，而係要糾正佢個機制根本既不足：
1. 得堆印度文解釋，唔知以為比人hack，做乜勁
2. 可以被有心人利用，以後任何片或相安個false caption就可以被Ban
3. 如果有錯既只係caption而唔係片，係必需有個明確區分。其中一個post引用假caption，其他post同樣被ban根本唔make sense

去ig my profile>settings>help>report a problem>report a problem>打呢段嘢上去>submit

The lately launched fact-checking mechanism has effectively prevented the spread of inauthentic info among the social community. It has certainly served its purpose to keep people aware of exaggerated or fake content. However, I am writing to report a seriously misleading practice of the mechanism, which should be tackled immediately.

When a “fake news” is confirmed, the system blocks the content and provides the explanation in Hindu only. International users have no idea how and why the content is wrong. In cases where the caption is fake yet the image or video itself is 100% authentic, people are misled to think that the visual content is fake/ photoshopped too.

For example, please go to this link:

This video is considered “fake” by the mechanism. I tried to google translate the Hindi words and understood that the “fake” part is that someone falsely claimed it as police arresting COVID-19 patients in the China. However, the video itself is an authentic footage taken on 31/8 last year in HK, showing the protesters chased by police in the subway.

I am seriously concerned that people can abuse the system by mis-captioning any video that they want to ban from Instagram, or at least making them “fake” for whatever unkind agenda. It is necessary to ensure the new system brings advantanges without harming the community.

Therefore, please provide an English, or the user’s regional translation of the “fake” explanation. Secondly, beside stating “what is wron”g”, please let us know “what is right” by providing the true description of the video. Most importantly, a screening team is needed to identify when the same image/video is being captioned differently in individual post. Given an authentic caption, the content should not be stated “Fake News”.

Users have the right and importance to know the genuine information. On behalf of all Instagram users, I hope to see your reply and prompt action in perfecting the system.

Regards,
你個名

I get it

可以點係國際戰線推出去？

唔好亂屌boom live 先啦

邊撚個boom live?

有手足喺個印度佬twitter留言

召喚UST南亞仔

賤招

有無多啲資料？

Back已up

其實可唔可以將件事放大佢 等全世界都知香港831發生咩事？

唔好意思可唔可以幫幫手推兩推
求文宣

推上熱門 小弟諗到一個方法可以重新燃點抗爭之火

咁樣俾人結合左肺炎咁多attention會唔會全印度都睇過條片

推爆佢

隔籬post有叫大家去boomlive Facebook comment and leave reviews
佢哋認咗錯但仍然可以屌佢哋fact check竟然check錯fact 打擊fake news自己變fake news

有撚片

你做乜撚野啫
條片唔係不實消息就唔係
所以個app係奶共就可以歪曲事實？
你個腦係咪裝屎
你啲思維真係同啲大陸佬一樣 國家做既野就係岩咁

大家去依到
Retweet+Comment

佢老味，投訴呀

眾志：831 IG個件事Fact Check 公司岩岩認錯 羅冠聰會繼續跟進

#12 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

ig:
fb:
AFP Hong Kong email: factcheckhk@afp.com

我係ig去到profile page 見唔到佢所講個2粒制, 然後我再去facebook個邊, 有個AFP Hong Kong email address.
咁我唔知有無用啦，send左封email 去AFP個到話個video 唔係不實資訊,希望佢地唔好當831 d 野係fake news

唔該！

Crackdown on suspected covid 19 patients?

「請立刻停止炒車」IG 831不實件事好多人炒車

做咩姐你

點投訴

屌手快㩒錯

推返

（831 fake news)有問題嘅係Instagram而唔係Boomlive

而家解封左

解咗封啦，此post 已完

呢篇仲未解....

推到IG道歉

大家快啲report